% subseccion 4.2
\subsection{Etapa 2: Búsqueda de Estudios}
Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum.

%sub-subseccion 4.2.1 
\subsubsection{Definiendo la Estrategia de Búsqueda}
% Content for 4.2.1
Nostrud ullamco aliqua voluptate nulla consequat quis id incididunt culpa non ea do non deserunt. Excepteur ut ea excepteur nulla irure esse laboris proident laboris aliqua id ullamco nisi ipsum. Cillum pariatur pariatur ad duis veniam excepteur. Ea tempor non do exercitation nostrud eu enim officia fugiat. Sint officia veniam consectetur nisi elit eu deserunt enim aliqua. Consectetur veniam incididunt cupidatat id eu Lorem labore eiusmod sunt.
\mbox{}\\


%sub-subseccion 4.2.2
\subsubsection{Estrategia de Búsqueda 1: Bases de Datos}
Irure irure veniam qui cillum Lorem occaecat do voluptate sunt ut. Cupidatat sunt nostrud magna eu est labore. Aliquip ut exercitation tempor adipisicing reprehenderit aliquip eu nisi in. Do ex consequat dolore sit est aliqua nulla enim. Laborum anim nulla do nisi. Culpa voluptate irure ullamco qui. Nisi et sunt veniam reprehenderit mollit.
\mbox{}\\

% sub-subsetion for 4.2.3
\subsubsection{Estrategia de Búsqueda 2: Bola de Nieve (Snowballing)}
Quis ut deserunt in nulla aliquip exercitation. Voluptate non laborum do eu dolor mollit officia cupidatat do ea id id ullamco. Dolore velit anim est pariatur eiusmod occaecat duis labore reprehenderit nisi esse. Eu laboris cillum ullamco non velit veniam labore eiusmod laboris sint. Consequat officia aliquip velit officia do ex nulla cupidatat elit dolore deserunt sint.
\mbox{}\\

% sub=-subsection 4.2.4
\subsubsection{Resultados de la Búsqueda de Estudios}
Nostrud enim magna culpa labore in culpa aliqua dolore ea amet sit magna exercitation sunt. Voluptate qui aliqua velit ipsum ullamco dolor ad velit cupidatat dolore sint. Nisi cillum dolore magna tempor minim ullamco anim quis ipsum consequat officia.
\mbox{}\\